遠古文明的象徵符號（下）︰Enki-Shiva的其他常見標誌（眼鏡蛇、三叉戟、蛾眉月……）、Lingam、Ankh、柱子

本文轉載自《Enkist象徵標誌與真相（下）》︰

下集目錄︰
1. Enki-Shiva的其他常見標誌（眼鏡蛇、三叉戟、蛾眉月、虎皮、火杯……）
2. Lingam和Yoni
3. Ankh
4. 柱子

這些恆久的標誌在各遠古文明中皆可見，因為這些文明均由Enki和他的Anunnaki眾神所建立。別忘記，Enki是人類的父親和創造者神，參見《Enki以及他創造人類的關鍵時刻》︰

4000年前以來，掌控地球的Anu、蜥蜴人、灰人等等惡人透過他們創造的宗教——例如猶太 - 基督教、伊斯蘭教、佛教、新紀元運動——這些「思想武器」，盜用了這些象徵標誌，大肆扭曲其象徵意義，以至人類顛倒黑白、迷失於龐大的洗腦中，但這些偉大的標誌仍傳遞真相。請捫心自問，撇開官方說法、「定論」，大家有沒有真正思考過這些標誌的起源？

Enki-Shiva的其他常見標誌（眼鏡蛇、三叉戟、蛾眉月、虎皮、火杯……）
參見︰
• 《ENKI-SHIVA 第八章——The Kalki Purana︰當Shiva跟我們說話……》
• 《SAT–KONA︰大衛星出現的數千年前……》

1. 眼鏡蛇︰

• 能量、力量和火的普及象徵（火的象徵不僅包括Kundalini，還有蛇吐出來後變成火焰的毒液[參見蛇王Vasuki的故事]）。

• 想一想古埃及的Uraeus（帝王頭飾上的蛇形標記）或蛇杖——能量與健康的提供者。

下圖︰法老的鬍子與頭飾（Uraeus標誌）、眼鏡蛇（人體的骶骨像牠的頭，牠兩側皮摺的樣子像我們在鍛煉心臟脈輪與肩部脈輪時會發展的「能量翅膀」）、人體的脊柱（形狀如蛇）。

• Kundalini（中脈Sushumna、左脈Ida和右脈Pingala）的普遍象徵。

看看「雙蛇杖」標誌（下圖）︰

Kundalini上升至第7個脈輪。雙蛇永遠看來在第6個脈輪相遇。當然，雙蛇分別是左脈Ida與右脈Pingala。不過現實中，當它們在第6個脈輪相遇，它們就會合而為一。那個「球」代表第7個脈輪以及成就。解說詳見《在Ea-Enki的保護之下 — 2 — 開啟第6個中央脈輪》︰

• 蛇咬自己尾巴的形象絕不應理解成一個惡性循環，而是在我們周圍、內在循行的能量，沿背部脈輪上升，然後沿前方脈輪往下行，當我們想在自己體內重現「宇宙蛋」。參見《ENKI-SHIVA 第七章——Samudra Manthan，又名「攪拌乳海」》︰

2. 三叉戟︰

• 豎看時象徵3條「脈輪線」，亦象徵KUNDALINI（中脈Sushumna、左脈Ida和右脈Pingala）。

• 橫看時象徵3個瞭望塔（watchtowers）。

下圖是羅斯林教堂正門（參見《大教堂的秘密》），看看吧！

• 正是三個瞭望塔，分別位於第1個、第4個、第6個脈輪的位置。

• Sushumna [中脈]上升，以fleur de lys [百合花飾] 結束，百合花飾是Kundalini的另一個標誌，Kundalini會上升至頭顱的頂端。

• 內在的三合一（身體、靈魂、思想），3個Gunas（特質）乃至宇宙三合一，又名Trimurti（三相神）。

• 將此聯繫至Poseidon（波塞冬）/Neptune（尼普頓），Enki的另一個顯現形式，另一支三叉戟，還有與Enki的本名「Ea」的另一關聯，這名稱與水的力量有直接聯繫。

下圖︰Neptune/Poseidon的三叉戟、Shiva的三叉戟、Algiz這個rune、三頭Naga。

3. 蛾眉月︰

• 特異功能，後來蘇美爾和埃及眾神的「雙角」，倒置的蛾眉月如杯狀。與隱形世界聯絡的象徵。

• 眾神的「雙角」標誌例子︰

下圖︰女神Hathor-Ninoursag、女神Isis、男神Enki-Ptah的Ka（公牛Apis）、男神Thoth。別誤會，眾神有時候掛着的動物面孔象徵不同意識水平，連至Magnum Opus的不同階段，不是他們的外貌，但他們真正的美麗面孔亦以雕塑、浮雕、畫作等等被描繪出來。

4. 髮髻︰

• 位於頭頂或後腦（如蘇美爾人般）。帽、頭飾和髮型，尖或圓，均喚起第7個脈輪Sahasrara——啟迪——以及因此而自然得來的入門者（Initiates）之持續聯絡，對眾神和上天之覺醒。（脈輪呈「圓錐 – 金字塔」狀）

5. Enki-Shiva坐着的虎皮

• 對自然力量的控制、掌握，還有承認自然和物質。物質是高密度的光，若無它，一切都不能實現。地球是原始元素之不可摧毀的容器，當這些原始元素被召喚（evoked）。唯一而真正的「和諧」絕對而肯定地結合物質與精神。

6. Shiva握着的鼓

• 又名Damaru，掛在三叉戟上，給予生命的節奏、她的舞蹈、她的週期（藉着它的圓形和發出的聲音）。

7. 火杯

• 象徵創造力、生命的熱烈。

Lingam 和 Yoni
參見︰《柱子和神聖的陽具 ——「永遠向天豎立」》︰

Lingam的象徵意義︰
• 生育力，神Shiva的創造力——整體而言，眾神的創造力，對他們來說，性行為顯然必需。精子不僅孕育小孩，還孕育眾神、整個種族、大洲、世界。

• Lingam豎立着，它是另類「豎立的石頭」或「柱子」。

• Lingam在Yoni——他的基礎，世界的母體，女性原則——之中舉起自己。Lingam——宇宙的力量，創造的力量——嵌入Yoni，為了生出各宇宙和各宇宙中的一切。因此，當我們將自己與「性」隔絕，我們阻止聖蛇的上升。

在上面的右圖中，可見豎立起來的眼鏡蛇——作為神聖結合的祝福。Kundalini。

因為當然，生命的力量是性，並不存在兩股能量（一種是生命，另一種連至性），只有「一」股不可分割的能量。有性與創造力的生命的能量。

Lingam「是」Shiva。

古埃及的Ankh
參見︰《ANKH——生命的鑰匙，9道門的交叉點》︰

Ankh在埃及四處可見。在壁畫上、雕像上、牆上、莎草紙上可見，在墓中、屋中、心中亦可見。它是生命，生命的結。Ankh代表神聖和它的眾多方面。

在頭部、雙臂和雙腿的象徵以外，十字（即 + 號）的神秘學意義亦顯現出來。十字標誌相當於靈魂的母核（冥想章節中有關Merkaba的文章）。

Ankh的中心有五條「線」︰
• 象徵它在4個原始元素「火水風土」和ether（以太）之間取得完美平衡。

• Ether是第5個元素，將其餘所有元素連起來。火（首個元素、關鍵元素）、水、風、土這些元素活着並在「創造」和「摧毀」中為眾神服務。

• 體內任何一個元素的持續失衡會引致疾病、不適。

Ankh中央的結、交會點︰
• 象徵胸部中央的心臟脈輪。

• 心臟脈輪，作為其他脈輪（上方與下方脈輪）的平衡中心，不僅是一道連繫或橋樑，還代表靈魂的廟宇——「意識」在這裏活動。

金星——連至愛和創意——的行星符號是由Ankh的形狀演變出來。

柱子
參見︰《柱子和神聖的陽具 ——「永遠向天豎立」》︰

「豎起的東西」的影響很久以來令人類着迷。

Shem（太空船）、古埃及的Djed（節德柱）、Uas權杖、劍、三叉戟、金牛座的雙角、Uraeus（古埃及帝王頭飾上的蛇形標記）、尖碑石、巨石陣、復活節島石像、古印度的Lingam、男性生殖器官……

這一切都有密不可分的聯繫。

無論它是由肉或石組成，柱子是重要的支撐，一條原始的軸。

任何上升的東西都有龐大的能量威力。陽性——它刺入和穿透。發射、廣大、勇敢、直立，它具體化這些建造與耕耘的眾神與人類的力量。

現舉各類柱子的例子，簡述象徵意義，詳見上述連結。

古埃及多柱式建築（hypostyle）的柱子
• 柱子保證屋子的牢固、穩定。它們為整個作品注入生命。
• 就如巨型的Djed、龐大的Uas，它們為人類提供神力和這樣不變的管道，崇高的永生。

神與他的創造物不可摧毀的連繫，人類很久以來就察覺到此。看看古埃及Dendera神殿內的「人面像」柱子（下圖最左），它們支撐着星空……
• 古埃及人是給柱子人形面孔的首批人。
• 希臘人沿用此，尤其用於建造女像柱（Caryatids）和男像柱（Atlantes）。

奉獻柱（Votive columns）
• 這些柱子讚頌眾神與他們跟人類的關係。寫上或刻上彼此的英雄事蹟，有甚麼比這樣更自然？或者雕刻頌文和禱文，讓眾神予以關注的永恆訊息——自時代的開端陪伴我們走過每一步的這些眾神，有甚麼比這樣更自然？
• 一個著名例子是Trajan’s Column（圖拉真柱）。

豎立的石頭——原始的柱子
• 由金字塔至蘇美爾石碑，由巨石陣（Stonehenge）至科西嘉島上的Stantari遺址，石頭一直是聯絡的容易途徑，因為它扎根於地，同時將自己的「垂直性（verticality）」指向天。

• 英國人是喚起針炙這個概念的首批人。誠然，石頭要放在一些關鍵位置，不僅歡迎日出或某些特定的「至」（夏至/冬至），還維持該地的和諧並為它清除負能量。

• 哈特曼網格（Hartmann network）、地脈/能量線（Ley lines）……一切混在一起，但總是豎立或躺着的石頭、獨石（menhir）或石棚（dolmen），在能量層面上起作用，好像一棵樹將根擴散出它周邊之地。石頭，帶來治癒的針，何嘗不可？

相關撮要連結
• 北歐、日耳曼的生命之樹Yggdrasil/Irminsul與真相 — 神秘學人體結構、Kundalini（靈量）、Enki與他的Anunnaki眾神︰

• Enki-Odin給予人類的盧恩符文（runes）︰

光榮歸於Enki-Shiva-Satya！

光榮歸於Orion上所有偉大的Enkist眾神！

有志之士可進行「向Enki立下承諾」的儀式（中文版 / 英文版），加入Enki！

網站推介
• Loveenki中文官網（譯文）︰《Enki是一位宇宙中的英雄》
• Loveenki中文分站（撮要、譯文）︰《Enki-Shiva-Satya︰人類文明的真相》
（目錄︰）
• Loveenki英文原網︰
（目錄︰）
• Loveenki英文博客版︰
• Loveenki法文原網︰
（目錄︰）
• Loveenki中文Youtube頻道︰《Enki地球文明、人類誕生真相》

本文轉載自《Enkist象徵標誌與真相（下）》︰